%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{2}[Des équivalents de suites]
Déterminer des équivalents des suites suivantes :
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item $\ds 4 \sqrt{n(1+4 n)}-8 n-1$,\vspace*{.1cm}
    \item $\ds 3 n-2 n \cos \left(n^{-3 / 2}\right)-\sqrt[3]{3+n^{3}}$,\vspace*{.1cm}
    \item $\ds \sin \left(\pi \sqrt{n^{2}+1}\right)$, \vspace*{.1cm}
    \item $\ds \E-\left(1+\frac{1}{n}\right)^{n}$,\vspace*{.1cm}
    \item $\ds-2+(2 n+1) \ln \left(1+\frac{1}{n}\right)$.
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exoApp}

\begin{correction}
Dans chacun des cas, on utilise les développements limités pour trouver un développement asymptotique et en déduire un équivalent. Pour $n>0$ :
\begin{align*}
	4\sqrt{n(1+4n)} -8n-1 &= 4\sqrt{4n^2\left(1+\frac{1}{4n}\right)}-8n-1 \\ 
	&= 8n\sqrt{1+\frac{1}{4n}}-8n-1 \\
	&= 8n\left(1+\frac{1}{2} \frac{1}{4n}+\frac{1}{2}\frac{1}{2}\frac{-1}{2}\left(\frac{1}{4n}\right)^2+\petito{\frac{1}{n^2}} \right) -8n-1\\
	&= 8n+1-\frac{1}{16n}+\petito{\frac{1}{n}}-8n-1 = -\frac{1}{16n}+\petito{\frac{1}{n}}\boxed{\eq{+\infty} -\frac{1}{16n}}\\
	3n-2n\cos\left(n^{-3/2}\right)-\sqrt[3]{3+n^3} &= 3n-2n\left(1-\frac{\left(n^{-3/2}\right)^2}{2}+\frac{\left(n^{-3/2}\right)^4}{4!}+\petito{\frac{1}{n^6}}\right) - \sqrt[3]{n^3\left(1+\frac{3}{n^3}\right)} \\
	&= 3n-2n+\frac{1}{n^2}-\frac{1}{12n^5}+\petito{\frac{1}{n^5}}-n\left( 1 +\frac{1}{3}\frac{3}{n^3}+\frac{1}{2}\frac{1}{3}\frac{-2}{3}\left(\frac{3}{n^3}\right)^2 + \petito{\frac{1}{n^6}}\right) \\
	&= \frac{11}{12n^5} + \petito{\frac{1}{n^5}} \boxed{\eq{+\infty} \frac{11}{12n^5}.}\\
	\sin\left(\pi\sqrt{n^2+1}\right) &= \sin\left( \pi n\sqrt{1+\frac{1}{n^2}} \right)\\
	&= \sin\left(\pi n\left(1+\frac{1}{2n^2}+\petito{\frac{1}{n^2}}\right) \right)\\
	&= \sin\left(\pi n + \frac{\pi}{2n}+\petito{\frac{1}{n}}\right) \\
	&= (-1)^n\sin\left(\frac{\pi}{2n}+\petito{\frac{1}{n}}\right) \text{   car } \cos(n\pi)=(-1)^n\\
	&= (-1)^n\left( \frac{\pi}{2n}+\petito{\frac{1}{n}}\right) \boxed{\eq{+\infty} \frac{(-1)^n\pi}{2n}.}\\
	\E-\left(1+\frac{1}{n}\right)^n &= \E - \exp\left(n\ln\left(1+\frac{1}{n}\right)\right)\\
	&= \E - \exp\left( n\left(\frac{1}{n}-\frac{1}{2n^2}+\petito{\frac{1}{n^2}}\right)\right) \\
	&= \E - \exp\left( 1-\frac{1}{2n}+\petito{\frac{1}{n}}\right) \\
	&= \E - \E\times \exp\left(-\frac{1}{2n}+\petito{\frac{1}{n}}\right)\\
	&= \E- \E\left( 1-\frac{1}{2n}+\petito{\frac{1}{n}}\right) = \frac{\E}{2n}+\petito{\frac{1}{n}} \boxed{ \eq{+\infty} \frac{\E}{2n}}\\
	-2+(2n+1)\ln\left(1+\frac{1}{n}\right) &= -2+(2n+1)\left( \frac{1}{n}-\frac{1}{2n^2}+\frac{1}{3n^3}\petito{\frac{1}{n^3}}\right) \\
	&= -2 + 2 -\frac{1}{n} + \frac{1}{n}-\frac{1}{2n^2}+\frac{2}{3n^2}+\petito{\frac{1}{n^2}} = \frac{1}{6n^2}+\petito{\frac{1}{n^2}} \boxed{\eq{+\infty} \frac{1}{6n^2}}
\end{align*}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
